\environment slides

% Bibliography
\usebtxdataset [default] [database.bib]
\setupbtx [dataset=default]

\usebtxdefinitions[apa]
\setupbtx[apa:cite][alternative=num]

% Debugging
% ---------
%\showframe
%\showgrid
%\showmakeup
%\showallmakeup
%\showstruts

% For the purpose of the presentation
%\definehead [slide] [subject]
%\definefontfeature [f:capstosc] [c2sc=yes]
%\definehighlight [acronym]
%  [
%    style={\feature[+][f:capstosc]\setcharacterkerning[caps]},
%  ]
%\define[1]\bareurl
%  {\goto{\hyphenatedurl{#1}}[url(#1)]}
%\define[2]\link
%  {\goto{#1}[url(#2)]}

% Default text elements
\mainlanguage [sk]
% Hyphenation rules, quotations
\language [sk]

\starttext

\setvariables
    [metadata]
    [
      title={Úvod do \ConTeXt{u}},
      author={Juraj Fiala},
      date={\date},
      subject={\acronym{PB029} Elektronická příprava dokumentů},
    ]

\startfrontmatter

\startslide[title={Obsah}]
  % HACK: Could not find how to set this in the template
  % https://wiki.contextgarden.net/Table_of_Contents#Adjusting_spacing_between_lines_in_ToC
  \start
     \setuplocalinterlinespace[line=0.5em]
     \placecontent
  \stop
\stopslide

\startslide[title={Cieľ}]
  \startitemize
    \item ukázať čo je \CONTEXT{}, ako sa dá využiť a prečo stojí za vyskúšanie
    \startitemize
      \item \emph{nie} \CONTEXT{} je lepší ako \emph{xyz…}
    \stopitemize
    \item dať krátky návod, ako sa s ním odpichnúť
    \startitemize
      \item \bareurl{https://gitlab.fi.muni.cz/xfiala1/intro-to-context}
    \stopitemize
  \stopitemize
\stopslide

\stopfrontmatter

\startbodymatter

\startchapter[title={Úvod}]

\startslide[title={Trochu histórie \cite[context-intro]}]
  \startitemize
	\item okolo 1991 -- vznik, \emph{Pragmatex} (Hans Hagen, Ton Otten)
	\item 1994 -- prvý manuál, 1996 -- \emph{\CONTEXT}
	\item 2005 -- angličtina, \emph{\CONTEXT\ Mark II}
	\item 2007 až súčasnosť -- \LUATEX, \emph{\CONTEXT\ Mark IV}
	\startitemize
	  \item 2019 -- \CONTEXT\ \acronym{LMTX}
    \stopitemize
  \stopitemize
\stopslide

\startslide[title={Prečo \ConTeXt{}?}]
  \startitemize
    \item \quotation{batteries included} -- málokedy treba importovať balík
    \item jednoduché oddelenie formy a obsahu
    \item predpoklad, že autor štýlu a obsahu je tá istá osoba
    \startitemize
      \item napr. neexistuje vstavaná titulná strana
      \item takmer všetko je upraviteľné pomocou \type{\setup…}
    \stopitemize
  \stopitemize
\stopslide

\startslide[title={…a prečo možno nie?}]
  \startitemize
    \item menej populárny ako \LaTeX{}
    \item neuveriteľne zle googliteľné
    \item veľmi variabilná dokumentácia
    \startitemize
      \item zlepšuje sa
      \item aktívny mailing list, veľa ľudí na StackOverflow
    \stopitemize
    \item steep learning curve -- $\Omega(vim)$
  \stopitemize
\stopslide

\startchapter[title={Ukážka}]

\startslide[title={Ako začať?}]
  \startitemize
    \item \link{A not so short introduction to ConTeXt}
      {https://github.com/contextgarden/not-so-short-introduction-to-context}
    \item \link{The definitive guide to ConTeXt MkIV documentation}
      {https://github.com/hmenke/context-examples/blob/master/GUIDE.md}
    \item \link{ConTeXt Wiki}{https://wiki.contextgarden.net/}
    \item táto prezentácia…?
  \stopitemize
\stopslide

\startslide[title={Základná syntax}]
  \startitemize
    \item komentáre -- \type<<% …>>
    \item nastavenia -- \type<<\setupNAME>>
    \item definícia -- \type<<\defineNAME>>
    \item prostredia -- \type<<\startNAME … \stopNAME>>
    \item príkazy -- \type<<\COMMAND […] {…}>>
    \item zmena písma -- \type<<\ssbf>>, \type<<\bf>>, \type<<\bfa>>
  \stopitemize
\stopslide

\startslide[title={Štruktúra dokumentu}]
  \startitemize
    \item preamble
    \item obsah \type<<\starttext … \stoptext>>
  \stopitemize
\stopslide

\startslide[title={Getting our hands dirty}]
  \startitemize
    \item znížte si jas
    \item \bareurl{https://gitlab.fi.muni.cz/xfiala1/intro-to-context}
  \stopitemize
\stopslide

\stopchapter

\startchapter[title={Záver}]

\startslide[title={Záver}]
  \startitemize
    \item otázky?
    \item poďakovanie
    \item \bareurl{https://gitlab.fi.muni.cz/xfiala1/intro-to-context}
  \stopitemize
\stopslide

\stopchapter

\stopbodymatter

\startbackmatter
  \startslide[title=Bibliografia]
    \placelistofpublications
  \stopslide
\stopbackmatter

\stoptext